做左8年大學講師， 你問我答

邊間教唔答，教邊個部門唔答， 教咗幾多個學生妹唔答……… 乜撚嘢都唔答………

邊個係樓下留言死全家

咁開來把撚

教part time入行條件難唔難

咁你試下問囉……

part time睇機會啦，我full time staff來㗎

幾多人工

年終係咪好多後生仔想做Lecturer?

有冇食過學生妹

咩學歷

8年前， 新入職由最低人工開始做起，三萬五蚊左右。
但以我所知而家新入職嘅有成50K

徐晃幾大？

後生仔係乜嘢意思呀, 二十幾歲叫後生仔? 攞咗個phd先諗啦

教邊科

駛唔駛phd

我做人有原則㗎, 學生妹唔食... 上得連登梗係食學生哥啦

PhD

個標題令我諗起以前一條傻鳩撚撚樣

好撚窮, 屋企實用面積得500呎

當初想做lecturer? 唔搵 postdoc?

理科，工科， 要PhD

會唔會升professor

一開始冇諗過做, 出去做左幾年野, 做做下又返返大學， 碌下碌下 見到有空缺報咗名……佢又收。
不過本身都鍾意教書，以前都教過中學

有咁撚多咩 assistant prof 唔係都係55k 左右？

唔會， 已經冇做

我要答嘅就答咗你啦

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】

日期：6月9日（日）
集合地點：維園草地
時間：下午2時30分集合、3時正起步
遊行路線：維園草地遊行至金鐘添美道立法會

又係你…冇教書啦咩而家？

係呀唔撚使教喇，點呢？

香港地postdoc/lecturer 都好折墮
捱4,5 年PhD postdoc 分分鐘得28k ，出去big 4 搵緊4皮幾

see#2, 898

做youtuber啦，好似herman yeung咁

見過最on9既學生有幾on9

唔會為錢去做埋啲咁嘅嘢㗎， 我哋傳授知識㗎嘛，為香港未來打拼。 屌！自己講完都打個冷震。

有時學生唔識都會上facebook或者ig開live講多次嘅， 都有學生睇下嘅

我工程科tutor 見過有學生 y = mx+c 都唔知咩嚟，想知佢點入嚟

沒有最戇鳩…只有更戇鳩

你要問返香港政府dse嘅政策啦
點解文中有理，理中有文， 結果讀文科嘅都入咗理科工課，想點

wow 知識普及化…
咁你有冇諗住做返私人公司…幫李+x打工

office hours有咩做㗎

讀博士讀左幾耐？有無一段學歷係外國讀書既？請你之前出過幾多paper? 有無咩條款話請左你幾年內要出到幾時核心期刊？

OP 唔教書咁做咩? 因咩事唔再教?

day day jerk off

push

有冇老婆

lecturer 唔係 prof 喎你係咪搞錯左

落堂問你野應該點稱呼你，學生叫你Professor點反應

普通直線方程式黎架wo

大學養懶人, 返唔到出去私人公司㗎啦。
大學都轉咗喇, 去咗第二間度做...不過唔教書了

Lecturer 可以慢慢升pro.姐。即係佢唔要求你做research 擺明無得升？

phd可以做咩私人公司嘅工，係咪通常都做Lead/head

你可以等樓主答
但以我理解lecturer 係唔駛做research 淨係教書
如果想行prof 條路就 PhD -> postdoc -> prof

29歲做到associate professor算唔算勁

唔係可以 lecturer, assistant prof. Associate prof. 咁？

主要嘅duty梗係教書………
但你哋一定會諗： 屌！ 上兩個鐘頭Lecture咋嘛, 落咗堂條撚樣就閂埋房門打飛機㗎喇。

實際上要做嘅工作係： 認真教書嘅話要備課, 做細lecturer啲tutorial都要自己上埋， 需要做部分department嘅administration 例如收生呀搞中學生活動呀 搞conference呀 ， 話就話lecturer唔使搞research 實際上唔做research唔好話升職 連renew contract都會有問題， 你好心收多幾個學生做fyp 好人嘅指導佢哋兩三個鐘頭 一個星期就冇曬時間。

以上要做嘅你好有心機做， 一個星期7日都做唔曬。 如果你hea底你可以全部都hea做或者唔撚做， 咁你就好鬼得閒

多唔多人係學校扑野

norm 係 30中至尾
29歲即係完PhD 一兩年就tenured, 係好撚勁喎

要跳級讀書先得吧，神童既例外。

但正常人22大學畢，5年碩博連讀，除非哩五年入面跟指導教授狂出paper la.

仆你個街killer

就係因為冇出過外國， 所以好難升職。
所以我奉勸各位，就算喺香港讀完phd， 都唔好怕辛苦， 去外國做下postdoc先

國力書院AP

早年某間大學出曬報紙, 一次過炒曬班lecture
我唔係嗰啲部門, 不過都見到勢色唔對, 自己搵過工喇

屋企人唔答

線性方程？
假膠下話

真係，仲要當場解釋比佢聽…

樓主講野風趣幽默，
可以透露小小教咩department 既科嗎？

咁有好多神人25歲都未夠已經full professorship左

lecturer都要phd啦, 有冇見過同你上lecture嘅先生係冇phd㗎。

teaching track同tenure track係兩條隊黎

咁你要講越級嗰啲人無得講

depends 咩科咩地方

而家揾緊幾錢？

博士之前係咪好耐冇收軍糧呀

通常一半都醒目，會嗌返我 Dr. XX

但熟咗之後就嗌我英文名

學生嗌咗professor冇所謂㗎, 多謝佢囉
叫高咗我都唔會嬲， 不過大學有同事會好介意叫錯銜頭，嗌多咗嗌少咗都唔高興

識一個26歲讀完東大phd，幫政府做左一年研究之後係大學做2年講師，今年升左associate professor

4年大學 2年master 2年phd 全日本東大

用department funding 請個RA/TA 做哂就得

我都識人做左十幾年postdoc 最後先有assistant prof 位，但佢話唔要了好累，返咗家鄉做老師（外國人）

睇你個phd讀乜嘢 同埋你個人修為有幾好。
我讀工科好多engine工都會請， 通常入職係啲senior engineer， 有多少少經驗會畀個engineering manager你

其實個postdoc 係畀個平台你去做多幾年research, 出下paper。 如果你讀phd嘅時候已經出夠paper， 有人甚至乎一畢業就搵到assistant professor。

但大學同出面公司都一樣咁黑暗（ 可能會乾淨少少嘅）， 你冇後台根本冇可能入到呢個圈子

勁架

我記得y1年尾定y2果陣有個fd問我y=f(x)轉做f(x)+a 條graph會點郁
（econ

可以， 要睇能力同際遇， 都係睇你出得多唔多paper， 有冇research funding

試下叫錯prof做dr.

未見過囉……… 咁喺宿舍有嘅， 算唔算學校呢

幾歲開始做

你唔好咁啦， 自己考得差又話人哋killer

同一科唔同Professor派Grade差異可以有幾大？依家仲有無拉Curve派？ 派F嘅報告會點寫？有咩情況可以容許late drop? late drop最遲幾時？

頭先搭左, 可以答埋右
上年離開咗冇教，臨走前人工50k 左右

連登仔話齋， 連狗也不屌嘅科目。
不過我好愛我教過嗰個department架

ok， 喺香港， 所有理科工科都要。
當然我見過文科， 甚至乎design嘅學院， 冇phd都可以做到教授添

已經轉咗工，而家份工唔答

其實讀phd對research同教書以外嘅係咪冇乜大作用

日本職級?

呢種無博士學位既，一係好早年代一行，一係就實戰經驗好夠

係呀， 早兩日啱啱收到份軍糧，貼咗上ig同facebook，畀個like我啦

大學gpa 幾多? 咩 hon？

屌過幾多囡？

30頭開始， 人生最黃金嗰十年畀咗佢

死全家了

大學教職員宿舍系點？ 幾錢一年？ 有無做過hall tutor? Part-time lecturer份合約系點？

其實postdoc係上面班人未退休, 但係太多phd graduate整出黎的半廉價勞工19位黎

學生問你on9問題
會唔會暗地裡笑尻佢

得學士但做prof
經驗屈機

唔係跟著勁老細好難捱

btw 點解咁多負評

Lecturer 唔一定要有phd, 但呢類人多數都係出名有晒經驗，搵晒錢，之後先再番大學教書
之前有個lecturer就係出面有自己既consulting firm, 賣左盤就番大學教

每間大學對於派grade， 拉curve， late drop都有唔同做法.

同一科唔同Prof教，最尾出嚟嗰份的確會有唔同， 好多時係教嗰個professor改返自己啲學生嘅卷。

拉curve一定有, 不過手法高明咗, 唔叫做拉curve 。 不過就算肥咗一半學生， 開完exam board 個會都唔會有乜嘢問題， 報告都未必要寫， 只要證明你份卷係出得合理就得。 反而我試過有一科，我畀得太多b同b+, 我要搵番證據證明啲學生嘅能力係做得好好。

late drop就睇你有冇得罪過lecturer同programme leader, 冇乜事佢都會畀你drop 科， 不過方便嘅話你最好諗定個藉口， 唔使阿sir幫你諗埋解釋

總有啲工係需要， 不過行頭的確細咗， 但如果你入到職人工都幾好㗎

學術界同出面一樣一向識人好過識字, 除非你勁到terry tao咁

phd都攞埋冇， 人會睇返我undergrad個gpa㗎。
利申: 考試制度失敗者，second lower

冇屌過學生妹

食左幾多學生妹

我一家都好好喎

唉，無父幹無人脈，搞到我都唔敢讀博士opportunity cost 太大

sec low都有人收你讀mphil???

冇住過宿舍喎， 聽同事講三萬五蚊一個月， 千零呎啦。
人生讀過咁多年大學，做過咁多年……都未住過hall
阿叔我份約係full time㗎

唔會, 因為有啲學生年on9問題都問唔出

要睇係乜野科同咩年代

樓主開過post話自己係poly

讀博害人一生呀

仆街我都好想知
係唔係腐皮我嘅全部都係我啲學生

野雞味濃

。想讀博士係因為想做research但做十幾二十年諗唔到題目果下都幾頭痕

我喺大學食齋嘅

叔叔都係冇父幹冇人脈㗎， 想做就去做。
做人得嗰幾十年，想做就做咗先啦

唔係, 如果係八九十年代果陣根本無乜人會讀MPhil PhD, 自然2nd low甚至third都有機

同埋如果果科唔興research, 自然又少人爭D

而家係香港做lecturer應該好唔穩陣喎
間間谷排名走哂去請tenure track

原來如此

徐立之third添啦……… 當然我唔係話自己勁呀 。

之前個hon唔靚, 當然條路會比人辛苦, 要做多一兩年RA先啦

最好出國讀
題目講真唔難諗，最難係你做嚟做去做唔出嘢

説得對

Ig 開live 已經玩到悶

你個怪叔叔 成日恰囡囡

揀好題目係學問黎
不過工程又好D ge

小弟bachelor year3 second up尾, 諗住讀埋原校mphil再出國讀PhD, 已經有prof收我讀mphil, 請問巴打可唔可以比少少寄語小弟

hi 巴打可唔可以分享下點樣入到原校mphil

工程都有好多範，有d人只係追求accuracy 有d做algorithm 諗到頭爆

點解要讀PhD咁折墮

純學科好慘架, citation又低, 太難又做唔到, 太易又nobody cares, 中等果D有好多又比人掘哂

咪撚玩啦，兒登有大學講師

做下RA老細鍾意你phd都有得讀

我有冇強迫你睇，大佬~~~仲想點呀

邊間大學唔講 (都接近講咗)

上連登見到自己恩師開你問我答感覺真係好奇妙

想睇囡炸

你估睇你咩

其實做lecturer難唔難？一定要讀到phd先咁咪要用好多時間同金錢讀書，如果我唔係好有錢值唔值得咁做？
同埋phd難唔難讀？
利申 其實鍾意讀書都想讀pg, 但係驚要用好多錢同埋驚到時讀書養唔到家人

土炮優勢係你可以主動近距離接觸d professor

咁唔使我畀建議你啦， 讀啦， Mphil兩年咋嘛, 你當畀個機會自己 見識下點樣做research囉

phd讀果部份頭兩年已經完左, 之後就係"讀"點做research
你想讀research pg的原因係咩?

之前睇到單有個日本女仔讀完博士，做博士後，頭幾年領到funding support 佢研究出左書，又有期刊風光過，後來有學話要cut 位無再簽佢，佢全日本咁搵工都搵唔到，最後自殺死左

MPhil先係正野

我都唔知同你講咩好, 而家就好似高ling上連登冇人信一樣

我唔識佢果個field評論唔到
但重要的係出到貨唔代表係好貨

點解永遠都係得啲學生知我係邊個, 我唔知你係邊個

咁純文科未仆乖

我高登名係理大x博士

世界趨勢係搵錢學科架啦
純學科只會越黎越弱勢

咁依家做緊咩 搵緊幾錢人工

含過最長碌嘅鳩有幾長
想知我男友長唔長😳

嘩！呢樣嘢我真係見過比黑暗更黑暗嘅.... 只能夠講, 我想畀你入就入, 我唔想畀你入就搵到好多藉口

大學畢業之後繼續讀m.phil phd一蚊都冇出過, 政府有錢畀返㗎嘛, 雖然我嗰個年代得好少, 13800一個月.....

而家都係16000+免學費姐

搭嗲講兩句, 大學/學術界都係人事行先.
- 有新 professor 入嚟. faculty 裏面 A dept 無位, 可以夾硬擺佢落 B Dept 先, 但其實唔係咁啱 field
- 分晒派別, Professor 間嘅人事鬥爭, 唔會少過出面商業世界.
- 埋到堆, dept resources 都會好用好多
- 有個 project 個 professor 猛料直接拉埋副校長, 跟住成個 project 可以橫行, 無限資源咁. 唔止 dept or faculty, 成間 U 連 admin/business office 都要 serve 個 project.
- 跟個有料識人多嘅老細, 自然有好路數. 讀完自己 dept 無位, 老細都有辦法係其他 U 搵到位安置.
- 香港讀 phd 又唔出去嘅話, 唔駛諗係學術界可以有發展

好多年前嘅所見所聞

讀到一半先免，
要交學費嗰時真係日日食11蚊飯都唔撚掂

講師有無自己一間房？定同一班講師或者其他職員一齊？

我想讀上去入大學教，一黎係想做研究二黎係想自己一個office. 真心同普通人相處唔到。日日翻到去未婚既就講男男女女，結左既就仔仔女女，或者走埋黎搞你咩介紹人你識。

我根本唔想同人有無謂交流，唔想佢地八卦介紹人俾我

本身做assistant做到今年年尾+黎緊個summer 做8星期intern. 但近排諗諗下自己反正都讀mphil, prof已經肯收我, 做多d又可以學熟d skills, 咁仲做intern做咩？但係驚最後有咩差池唔收，咁我冇intern exp出黎做野又好蝕底。唉諗得好掙扎，巴打點睇

點解咁講

lecturer 未必有，可能同其他lecturer 同房/ 同學生同房但間開你咁
以上係我見到嘅嘢，不代表全部係咁

心裡面有團火就黎爆掛

進可攻退可守呀
做完兩年真係發現唔啱嘅咪出返去

個女最後叫咩名

哇，如果真係行落去，精神上支持你

其實我year 1 2 成績唔算好好，之後year3個陣有prof 起左個新lab，send 左mass email想搵research assistant 幫手。於是我膽粗粗去問，上年年尾做到依家，prof就同我講可以consider跟佢讀mphil

time cost, 真係唔岩都係蝕兩年, 比taught master蝕一年

你好彩啦。。而家好多prof 都唔收Mphil，話做得兩年就走要嚟無用

廿幾年前, 嗰陣係 12000
咁多年嚟增長 25%
點吸引人去讀呀

你同基佬一樣姓死嘅？

本人從來唔會為轉工 而願意減人工

yes

最慘係你係地獄讀緊同時，你同期畢業朋友打份工都已經2x, 30 k，到你出嚟人哋已經manager，engineer，拎緊3x 40k 人工，個種精神折磨好難頂。

我有嘗試過含自己碌鳩㗎， 不過腰骨唔好……最後失敗咗

以前要成績好， 出得paper夠多， 先攞到個 scholarship可以免學費

識唔識solve non-homogeneous PDE

正確， 當然如果自己好有料嘅話， 都可以打破一兩個規矩嘅

有啲講師一個人一間房, 有啲就兩一間房兩個人
利申: 一直都自己房

多對巴打

"嗌多咗嗌少咗"我知，叫asso prof做prof都唔高興

所以認真，真係好感恩同多謝係我大學生涯入面比機會我同支持我既人

咁你讀PhD嗰陣出咗幾多份paper?幾多分？

我黎緊都mphil
當比兩年時間自己試下
唔岩咪出返黎搵工
加上有studentship + hall tutor做

有intern就做左先， 做到Mphil叫得你入學咁你咪辭職囉

有團火就讀咗佢啦, 青春係得呢幾年燃燒

書X

有冇搞錯

你個前老細

借interview 黎叫我唔好quit u

More more
分享下有幾黑暗

係呀睇你邊間大學㗎咋, city Poly 未升到正式教授唔好嗌professor。
中大港大未升到教授, 佢間房門口水牌都寫professor.

其實大家跟老細門口水牌嚟讀就正確㗎喇

加油巴打共勉之

讀完phd大概有16至18份， 有三至五份係搭名嘅

Business連登仔最睇唔起

港大唔係都係只有professor 先叫prof 其他叫dr咩

我有十個女朋友， 左手加右手

邊個前老細呀， 職位高過我嘅我都嗌老細㗎喎

我都有試過
只要訓係張床 屎忽chi住幅牆 地心吸力會幫你隻腳壓得低d

咁就得左

突然歪樓⋯⋯⋯⋯

廿年前經濟咁好, 鬼會同你讀PhD

之後出黎乞食

engine真好

巴打就好 thx

呢樣你講得冇錯， 不過我個人睇得開

巴打捕住email又好cold email又好，多d approach prof總會好機架

前面講咗，係教理科工科嘅department

有機*

sorry咁我記錯咗, 咁好似係科大同中大係人都叫professor

有知識嘅話都唔會乞食嘅

我愛你

咁我都直線讚下自己啦， 都算多paper嘅， 但係人上有人， 比我更勁嘅都有一大班

多謝你

Undergrad 果班教中學起薪都已經3皮

其實同教大學一樣， 諗到辦法入到職先有得講講囉

另外洗唔洗做research, 果part 人工又點計

究竟乜嘢事咁多負評

ching唔簡單，我試過幾次都失敗咗

咁教中學應該辛苦好多既
又要就住啲小朋友

純學科聽收皮

科大舊果D咪dr, 新果D咪prof

不過如果做lecturer 唔駛做research 咁放假做乜鳩？ 有冇糧出？
我見啲教得耐既lecturer 年年都講返差唔多既內容
又冇乜功課要改，咁咪好撚嘆？

做唔做research都唔會加人工㗎， 人工嘅range係睇你個職位， 就算做大學講師都可以自己做research， 一樣可以搵到research分請到 research assistant。
但係幾出力做都好， 真係唔會加人工

其實係我果範少paper姐

我中學同大學都教過， 各有各辛苦啦

有summer semester taught master要教架
有D仲要教埋19中學雞班

舊年先問緊人poly好唔好
今年就做左八年大學講師

每個人嘅能力都唔同， 只可以講我嘅能力只可以喺呢個學科度發揮到， 我願意讀落去因為我讀得開心

如果都係教返自己熟既topic 好似真係幾輕鬆
最辛苦係咩？

點睇做admin個班eo人工高過你

lecturer想教自己果範?
係都係tenure track揀完揀淨D豬頭骨

係呀舊嗰批lecturer都係長工嚟㗎， 學校都好難炒佢哋。
不如我哋咁諗， 佢哋後生都有奮鬥過， 所以今日先可以嘆世界啫。

係咪理工科嚴重啲
我讀過啲文科9up lecture
好似個班係個lecturer 自己開咁
但anyways 大學個氣氛真係幾正，定係教書教耐左會好麻木

大佬呀~~~你起我底做乜呢
我之前唔係扮學生點幫人問呀， 你哋唔會答我啦

其實phd 係咪都有學歷貶值
特別係咁撚多mainland

最辛苦係我每年都想再教好啲， 每年都會重新備課……… 但我明白我唔做都冇人會投訴我嘅 有時都會諗做得咁辛苦為乜

過多PhD係世界問題黎, 廉價勞工有邊個唔想要?

你果間唔係炒緊lecturer咩

最緊要易明靚grade 少workload

我department最勁過eo真係好勁㗎, 做嘢又快手 又專業, 心服口服 。 而且人人際遇唔同呢, 有乜所謂邊個人工高啲啫, 自己都唔錯就得啦

香港local phd 係咪冇market
美帝果邊啲理工phd 好似好易幾廿萬個月咁

唔係自己嗰飯有乜所謂呀, phd嚟㗎嘛, 就係識得點樣重新學習

美國industry多D position比PhD level的人做
香港鬼有R&D

攞住香港個phd 去美帝搵工有冇market? given 英文ok

人地都唔識你D香港學校

你最後嗰句講得好啱， 大學教書個氣氛真係正過教中學好多。 亦都相信教得太耐係會麻木， 相反嘅， 教到臨退休都仲好有heart去教學生都見過嘅

咁其實香港science phd 可以做乜鳩識人早兩年grad 左但聽講都係留返係大學做research

其實教鳩course 都好難有heart

專上教學普及化嘅結果係咁㗎啦， 最重要係個過程， 可以畀到多啲機會所有人 去接受專上教育， 機會就畀咗你喇 至於最後學唔學到啲嘢係睇你自己嘅

bachelor無乜問題, phd就好有問題

唔覺得係眨值，反而係連學術界都同你換血。請左內地人，佢地照咁做，人工高過內地，鬥死本地龍

搞咗幾多個學生妹？

食過幾多個學生妹

係呀，而家炒緊，一直炒係咁炒係咁炒………
我喺佢未炒前自己走咗了…… 我department其他啲同事都好有愛心， 個個自己搵出路走咗先，免得department 難做

可能過多十年香港再無lecturer

唔好咁啦， 唔辛苦邊學到嘢呢？最緊要講得清楚， 份notes睇得開心, 學生就肯學習㗎啦

我讀書果陣鐘意啲lecturer 多啲

d calculus學生十個有九個被逼的, 根本唔會有興趣學

所以作為華人真係本身國藉弱勢。係華人圈到搵工又難，又無理由翻大陸。去外國人地請鬼佬英文母語唔好？

要追排名鬥出紙

咁又係，抱佛腳果陣一份靚notes 真係好重要
但你份notes 咁靚我就唔駛上你堂架喇喎

我覺得走堂無乜所謂
但有D人好憎學生走堂

咁你即係唔鍾意嗰行啫

3大mphil路過
做左2年research先發覺自己識既野好少
加上呢2年都冇咩成果，不過都好彩出到篇paper
依家都準備defense
我覺得mphil都值得投資，時間唔長，有人工又免學費就算唔繼續phd，出到去都唔會太overqualified

我做得佢哋老豆啦， 點會食呀

學生妹不是用來食用的

咁都好正常， 睇到將來係會冇㗎喇

教書果陣攞正牌視姦

叔叔幾時再開唱歌live，好撚好笑

搵緊大專講師做

冇lecturer 咁邊個教

哈哈哈， 原來你教數學， 咁我教engine野的確係容易啲融入日常生活嘅

唔關日常生活野事, 而係佢地根本唔用腦

我上堂嗰陣就咁嘅， 唔會upload啲notes上去blackboard或者canvas, 有80個學生就印定80份notes派畀學生, 有上堂就有得攞。 當然呢個只係其中一個辦法留住啲學生, 都要講得生動， 多啲例子， 唔可以淨係背notes

講得冇錯， 走堂關我乜事， 係佢學唔到嘢咋嘛。
利申： 從來冇take attendance， 八點半堂有九成學生返嚟

睇下啫，冇罪㗎，靚嘅嘢都係會忍唔住欣賞下架

如果一生都不說話 都不想講假說話欺騙你

留返畀啲大教授hea教囉

大教授好多時落咗堂就冇咗人影，問下問題都只係啲TA/RA so學生，其實啲大教授有乜咁忙？

出多幾張紙寫proposal R grant唔好

………冇

就嚟要拋西瓜

大粒就有呢個唔好

你拋西瓜都搵唔到佢哋㗎啦，有問題搵我啦

錢穆中學未畢業啦

其實有部分TA/RA 都好有心去同學生溝通，打底，俾埋wtsapp問…

大陸TA

this

有印度

咁你應該係engine cs果邊?

yes la

發夢嗰陣聽返嚟， 正常嘅情況應該排gpa， 但有見過gpa唔夠都會幫佢， 個夢境話畀我聽收生個阿sir識得個學生嘅

徐立之third hon 都讀到啦

係咪喺香港教緊

大哥~~我畀埋電話whatsapp IG Facebook， 24小時覆call㗎……… 我只能夠講部門已經對我不薄， 仆街嗰個唔係department囉

而家冇教喇， 較緊仲敢開post咩

唔做教書定去外國教？

印度同國內同胞都比較 著重自己嘅research， 反而有啲非洲嚟嘅都幾畀心機教

去咗第二間大學做，不過唔係教職

啊係，非洲先啱…我分唔到印度人同非洲人嘛

印度人個身有印度味㗎， 你行埋去大力啲索下就知

哇我唔會比whatsapp fb比學生

請善用起底功能

屌其實宜家諗返起非洲人都有，傾計要係啲open area到傾，保持空氣流通

真架，唔撚洗起

我開咗個新電話號碼, 新facebook account, 專畀學生用

屌不如開個tg group集中哂係tg到搞咪得，何必多個number

可能佢想求真, 之後上連登問功課呢

我真係追唔上時代啦唔識用tg

tg連電話都唔駛比

tg好用嘅位在於人地唔一定用電話號碼add你，你俾個tg id就add到，咁你電話咪唔會俾人見到

求大大指教， 究竟tg同snapchat點用㗎呢
……… 叔叔真係覺得自己老咗好多喇

但係用咗兩個電話之後發覺真心好用， 同學問問題嘅時候有時真係唔會即刻答到， 用另一個電話search搵多啲資料， 唔使喺幾個app之間彈出彈入

tg好過wtsapp好多，首先啲圖唔會compress，其次tg會自動backup所有嘢唔似wtsapp咁on9換手機就冇咗一部分對話record

telegram = 強化版whatsapp
可以set 個id 俾人add
可以開channel 單方面broadcast
再加多幾百樣bot 功能

等我試下先

但係咁………我咪攞唔到學生妹個電話號碼囉

啲PTGF 全部都係用tg

屌你！咁撚自私！你唔一早講！

當你有左佢電話之後tg會自動顯示

正解

咁我有咗去tg之後， 電話號碼會唔會自動顯示呢

有得較

要你有佢個電話先會顯示

咦而家有

唔放notes上blackboard唔係會比人投訴咩？
要確保每個學生都有一樣嘅resources喎
定係你臨exam period先一次過upload哂上 blackboard?

Btw poly comp?eie?

點角有啲讀完phd都冇dr銜頭

唔用姐, 無話過PhD holder一定要用dr.

有傳說話application rejected 之後可以私下求professor收佢
而佢都有權決定自己咁樣收
係咪真

從來冇人投訴過， 第一堂已經講咗遊戲規矩， 佢要就上堂，唔要就算數 或者佢問其他同學影印囉

要用商品說明條例告佢啦

有無d學生令你印象最深刻？

好撚彩當年讀poly無reg過你啲course
大學生走堂係基本

有時派出去的offer收唔哂, 有位剩咪可以再收

唔一定得， 因為有quota。 如果quota未爆，而Prof.又想幫你嘅,佢都有咁嘅權力去幫你嘅

喺度幫佢推post
唔知佢對我有冇印像呢

大部分跟過我做FYP嘅學生都好有印象, 當然第一批學生最有印象啦, 而家間中都有出嚟聯絡

我有信心你上我堂唔會走咗去

perfect match丫

你點睇你前老細企硬
Gdp 要3.5 先收返高清 1

你開真名加埋張相我一定會記得

你開live 我成日入黎架

.... 睇你邊年啫…有幾年過三已經收返
this is life

覺得學生質素如何？

多謝………得十個八個人入來都有你份

不過你又講得岩
我讀個陣大部分local lecturer/professor嘅堂都上足
走得最多真係mainland professor嘅堂
啲大陸教授十個有九個唔識教書
英文連最基本嘅sentence structure 都講唔到

我果年 最高汁果d 一係 hku 一係cu

得返唔過3 嘅升上去

最初都會覺得啲學生好似好多嘢都唔識， 特別係dsc嗰批學生, 冇會考phy chem bio 嘅基本知識。

後來發覺原來 而家嘅學生識嘅嘢比我想像中多, 雖然佢哋係讀engine嘅學生, 但係有啲人畫畫好叻, design好叻, 砌模型好叻, 用software好快上到手。 我哋上一代嘅人，真係唔應該用我哋嘅思維去批判現在嘅學生嘅

我最出名就係goodest English， local學生會笑下我, 返而exchange或者外國學生 明白我講嘅重點，都冇人投訴我……仲話我講得易明添
最後我明白language只係教學嘅其中一樣工具， 就當然更好， 但有心教嘅話唔會因為英文差教唔到

走得到嘅應該走嘅， 讀多幾間學校當見識下

樓主，
你PhD 一畢業再揀會想留係academia 定出去business world? 你覺得出左去返返黎係咪好難？

有冇女朋友

出左去係好難返黎架， 但係我畢業之後係出咗去。
就因為我出咗去所以好難keep到繼續出paper， 所以要升assistance Prof.我知道好難。 不過出咗去見識多咗, 教書時候係有啲用嘅。

作為毒撚嘅我而家冇女朋友……… 有一個老婆同兩個女

做AP 一日未tenure 都唔係咁好 😫
點解你當年咁有勇氣走的？

忽咩 新入行50k
大學講師身價仲低過小學教師
樓主on9?

你講讀完phd離開大學？ 我嗰陣讀phd 可能太出力做, 日日趕paper, 做實驗... 做到個心好攰
發返轉頭去大學教書又係運氣呢嘅, 可能條命都生得唔錯, 嗰幾年喺大學教係過得好開心㗎

係lecturer, 不是TA, tutor
不過我都見過其他department, underpay請到lecturer返嚟, 所以我覺得我個department對我唔錯

幾錢一個月？

對呀, 見過有啲同學仔過咗九月開學先收到offer

大學教授/講師社會地位高啲

4月搞美國, 之後等埋歐洲, 八九月差唔多啦

前面講咗

講多次ok？

lecturer 同tutor 有咩唔同

tutor通常指帶tutorial的graduate students
lecturer係帶lecture的人, 通常係phd holder

不能否認, 一開始嘅時候係開心嘅。
做得耐之後習慣咗, 都係工作一份, 覺得社會地位對我嘅人生冇咁重要

個同學仔等咗幾輪候補之後終於有offer, 開心到不得了

由3X k 加到 離開前嘅50k

對唔住，postdoc得兩萬三四
兩年前減左五六千

真定假…少到咁，定係睇funding 呀

lecturer係會同你上lecture嘅老師， 有時佢都會同你上埋 tutorial.

但叫做tutor或者ta嘅， 係phd學生， 唔係部門正式嘅academic staff

姐係一個科，可能professor 教可能lecturer教咁樣？

姐係開個course ACCT001，有機會lecturer 教，有機會professor 教？

係, 視乎teaching duties點分

BU?

lecturer 同Professor 係職位嚟嘅, professor就高級好多。 但係喺教學層面上, 兩個職位都係做相同嘅嘢.

Dse重文輕理，加上理科syllabus cut到不似人形
M2 phy對入當紅搵食科冇幫助，愈黎愈少人讀

不過香港學生普遍數理底廢好似不嬲都存在，因為理科公開試易高grade，又可以大學揀返文社法major讀，好多人都係靠背靠操，不求甚解

當年我個fd入左poly electrical，佢話班同學廢到仆街，連啲基本math/phy concept都一pat屎咁

hi

叔叔我都比你教過 我好中意上你堂架
最中意聽你同外國學生溝通

有無偷偷地帶條女or老婆上去先？

仆街…求其打份工都唔止

我最鍾意同個西班牙仔傾計,一句都聽唔明

間房我嘅, 使乜偷啫

postdoc嘅目的係有人畀生活費你, 又可以畀你延續 research嘅生涯, 畀錢你做研究好燒錢㗎

傾下偈使乜加乜呢

講師入職好似得兩萬尾三萬
有咩可能有五萬

要講嘅講完

L博士你好 我2013響你教個系畢業

宜家個d assistant lectuer 係咩玩法黎
見有人外國PhD 都要番香港做呢個位

BTW, 我都係PhD 之後出左去industry

真心問
點溝lecturer？

應該係廉價lecturer

入去係assistant lecturer
我都4圍搵緊不過得MA
做過大學TA炸

搵asso有冇機本身教中學？

係呀
讀phd 真係好難忘的經驗，不過日日做住自己最鍾意的事真係好開心好滿足!
我都好想試下離開象牙塔，但又好似浪費左phd果幾年青春，你有冇咁覺得?
咁點解唔繼續教的? 依家做返研究?

之前計過大陸做postdoc 人工更低
而且香港始終有學術自由同埋冇咁多作假
cv 都靚點

想做research 真係好難捱我諗起碼都要28k 啦下話

不過少funding 又係事實

由你入職果年開始， d大學生既種類有d咩變化？ 例如行動，習慣， 衣著，對話， 態度

無呀做過ta教過野雞學店
想搵d 大間cc既A.Lecturer/I大Teaching associate

呢D聽講搵朝唔得晚?

無計 其實都諗緊轉行

RA係咪一定要上埋mphill 先可以做SRA

點解咁睇唔開做RA

中小學我又唔岩做

我覺得冇乜變化, 因為我一直都係22歲

唔係，你有技術就得

呢個post其實係"大學講師你問我答"嘅
其實嗰啲RA, senior RA, research Associate, research fellow..... 可以話你老細鍾意請就請得嘅, 沒有很明文的規定, 一般research Associate research fellow要有phd, 但係我都請過research Associate 得master。 只可以話老細想請， 又肯出力幫你 justify就得

話做就請㗎咩， 而家好多scientific officer都要有phd添呀

想問做大學TA會唔會有助係community college搵到講師位

想以research為自己嘅career path

絕對唔應該aim RA呢D奴工

下年fg 睇返自己學歷只有ra可以做

試一年RA之後apply research pg

希望收我啦 thx 巴打

如果成績夠好真係直接apply MPhil好過

巴打都做緊R&D?

sor

我都係非三大

洗唔到底？

阿蛇好掛住你

垃圾係咪就係你搞到我爛左grade

請問scientific officer人工有幾多？

⣿⣿⣿⣿⣿⡿⠿⠿⠛⠃⠄⠄⠄⠄⠄⠉⠉⠉⠉⠛⠛⠻⢿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿ ⣿⡿⠛⠁⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠈⠙⠻⣿⣿⣿ ⡏⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠹⣿ ⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢀⣤⣤⣶⣶⣶⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣶⣦⣤⣀⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄ ⠄⠄⠄⠄⣠⣾⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣷⣄⠄⠄⠄⠄ ⠄⠄⢀⣴⣟⣋⣉⣉⣉⣉⣉⣉⡛⣿⣿⣿⣿⣟⣉⣉⣉⣉⣉⣹⣿⣿⣆⡀⠄⠄ ⡦⠄⢈⣉⣭⣭⠝⠋⣉⣁⣀⠉⣉⠛⢛⡉⢩⣭⣛⠄⢀⡤⣀⠐⢲⣦⡉⣹⡶⠾ ⣧⣠⣷⣙⢿⣿⣿⣿⣶⣷⣶⠾⢃⣴⣿⣿⣌⠿⠿⠾⢯⣽⠿⠿⠿⣏⣼⣿⣧⢀ ⣿⣿⣿⣿⣿⣷⣶⣶⣶⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿ ⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣍⣛⣿⡛⢉⠿⣛⣽⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿ ⢿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⠛ ⠄⠉⢻⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⠟⠛⠋⠉⠙⠻⣬⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⠇⠄ ⠄⠄⠄⠻⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣆⠄⠄⠄⢰⣶⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡿⠋⠄⠄ ⠄⠄⠄⠄⠙⠻⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣀⣀⣀⣀⣤⣬⣿⢿⣿⣿⠿⠛⠁⠄⠄⠄⠄ ⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠈⠉⠛⠿⢿⣿⣿⣿⣿⣿⠿⠿⣛⠵⠚⠉⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄

hello YNWA

sorry, 如果係因為我改錯卷嘅，請你話我知

唉個時first hon但無做過essay, 報唔到MPhil

睇field

Lecturer已經係廉價勞工
真係低處未算低

有無見過d仔仔好正想屌爆佢

有錢都拎黎請tenure track啦

之前試過報research assistant 但個professor唔理我 不過正常既個陣我year 1定2 cv仲要空白
巴打加油

唔一定架，我個prof本身都搵左個year 2+cv空白+non local，不過因為佢係非本地居民先做唔到野。我覺得打封勁有熱誠既email會好有幫助，再唔係親自搵佢。

唔好俾我見到你

依加幾錢人工？

點解冇再做？

so far，academia 比我的感覺都係愛才

試下係個email到show 下你的research potential

不過真係要諗清諗楚你將來條路想點行

唔好嬲唔好嬲
辛苦晒你作育英材

得MSc同專業資格有冇機會可以做個lecturer/Assistant Professor
有冇40-50k?

如果我見 linguistics 既Ta
但我想去學店教eng lang
有無用
之前做緊份野雞西到無論
教擔長過中學小學勁多
人工隨時低過中學AT

咁多年既大學生都同依差唔多？

樓主係講緊佢年年22歲?

應該係， 但係前面果句我又唔清楚係咪講緊佢自己。
我只係想了解吓樓主眼中既大學生係咩樣。

前面解釋咗

有，如果30年前…… 而家都仲有少少希望嘅， 如果你好有工作經驗， 退休前35年大學都會請返你做講師

當然每年嘅學生都會變緊， 我自己都會變老啦
但係我連續教落去，每年變少少真係唔多覺。 因為我教工科， 發覺變嘅係學生落手能力， 以前啲學生識得電工金工木工, 而家啲學生叻嘅就會係設計劃圖同programming

好似鍾意左個asso prof
係咪最好保持距離
利申 Tpg

9up能力呢？

oh
不過 樓主仲係好後生未到42 唔算老。
不過d大學生真係嬌左小小。

如果唔係ugc,係Thei果d之類呢？
有MHKIE,RPE都拎唔到個lecturer仔純教書？

見到你就知道鳩噏能力一年比一年進步啦

如果佢未結婚有乜所謂， 結咗婚就唔好搞人啦

你做乜偷睇我身份證

呢幾間啲教學位做唔到過世， 做幾年當做跳板都可以

我都想教vtc呢d既eng lang，得個MA，做過公大TA,教過學渣。

仲有6,7年先老， 唔洗擔心
不如放左工去其他系，坐吓堂，養吓眼啦。

我話呢啲機構教唔到過世， 因為你個教席係基於有個department喺度， 但係佢哋嘅教育課程不斷係咁變， 個department都可以摺埋

屌！作為香港人邊會有得放工㗎

其實都係
我都係收皮啦

poly係咁炒人換血喎，我果個department幾乎清一色換晒大陸人
而家80%都係大陸佬，問你死未

問題係得Master似乎頂多做呢d

poly shitty呢d就紅左好耐啦

如果想phd grad之後入到tertiary 教，機構係咪prefer 外國phd grad? 我諗緊應該留Hku/ cu讀定去外國讀 (利申 phd讀eng Lit studies, 但響香港讀平好多）

講笑咩，做過3間大學由 pt 講師開始做起到讀埋phd轉做ft，都未見過新入職嘅有成50K

唔入學店/i大做又唔知自己究竟做乜好

你都出左十幾篇文, 咁要d associate prof. 平均出幾多篇? 同埋要出幾多篇A grade 先夠tenure?

咩叫A grade

paper 有分grade架嘛， 圖書館入面啲e-resources會有list

每年要出 1 A grade,3 B grade, keep住做足六年先有得tenure

比如Econ dept, 一般三大或美國top 50的 tenure requirement係6年一篇top 5 就夠(AER, ECTA, JPE QJE, RES), 如果出唔到top 5, 就可以用2-3篇 field top 代替, 其他非top 5 非field top 就唔count。
Finance dept 就應該2篇top 3 (JoF, JFE, RFS)

Math 同Engine 果邊係點計? 我見你地post-doc同Associate Prof 都出好多文。出到點先夠tenure?

哇, 好變態

能源？

其實我中意做research多d 而家份工都叫長期教緊d upper secondary 但下年就grad master 之後想上去tertiary試下 上面個個都話讀埋post doc 所以先好掙扎 因為留響香港讀就預一世都留喺呢個地方

去外國讀phD啦

屌你42歳咋咩…望落似52

讀pg個陣，有冇咩係你覺得係犧牲左or冇做到好後悔or有遺憾？

我都唔想㗎

冇， 反而我覺得出咗去做嘢， 就冇得返轉頭讀書，學唔到咁多嘢

#2post 日日俾人挖祖墳
耐到見骨都照鞭屍

吹撚到似層層

巴打我都想好似你咁勇往直前pg係香港都係冇咩人睇好，身邊既人都煩緊intern同出黎做野升職加薪。過多一年得自己一個行呢條路感覺好差

因為我係毒撚, 所以呢埋一個人自己做research 不知幾享受。 如果~~ 你都享受寂寞的話， 請加入我哋嘅行列

屌！ 個個連登仔都做到㗎喇， 係我年紀大骨頭脆搞唔掂啫。 我屋企隻貓都得

係業界撈左一輪
如果三十中先讀完PhD仲有冇機會入得番做lecturer/assistant professor?係香港讀同外國讀際遇差幾遠？

去外國讀唔一定係最好， 去外國讀有好際遇 搵到個好教授， 去到好嘅學校 你之後去邊度搵教席都容易

我都算遲畢業㗎，都30頭

如果係HKU讀，跟出名professor,有專業資格，三十中先PhD grad搵唔搵到個位教下書拎4-5萬？

搵教席同出面公司搵份工一樣啫， 比較應徵者學歷，比較應徵者特殊技能， 有冇特別高層照顧你………
你上面講嘅條件係基本入場券囉， 同你擁有一樣學歷甚至乎經驗比你多嘅人一定存在， 睇你見工嗰陣好唔好彩遇唔到呢啲人

我咁講雖然好行貨， 但我見得成工，除咗基本入場券，仲有好多因素加埋運氣造得到嘅

其實美國有好多係3X先開始讀PhD

Local PhD做唔做到講師？見8大professor 幾乎清一色外國grad

學店

真係大學講師

利申
樓主嘅學生
在一次被教授laser原理而恍然大悟
成為樓主信徒

Hi 恩師
首先多謝你之前在舊校放工依然幫手補習先

我想了解下升M.phi
1）如果GPA 3-3.2有無可能升到？
2）真係學費全免+有錢收？
3）入面主要讀啲乜？好似bachelor咁上堂？

利申
你舊校+你舊校所屬department

你去左我舊校個DEPARTMENT讀咩？
我返左去做呀，去general office問就知我office係邊，來找我吧，

呀！你所講嘅舊校應該係我之前份工嗰間

1. 我畢業時候係second lower都讀到phd， 你話有冇可能？當然有， 但係辛苦好多。 你有3-3.2， 應該second upper, 搵啱個老細報咗名先諗。

2. 冇記錯而家studentship係每月$16800, 而且唔使交三千八一個月嘅學費。

3. 讀MPhil或者PhD都要上堂， 不過成個學位只需要上二至四科。 主要係日日喺實驗室做research做lab攞data出paper。 如果你真係嚟嘅可以日日瘋狂做lab

趁而家畢咗業有空檔你可以先用任何合法手段關心下社會先。

仲係到你問我答
屌你老母

出力啲鬧我啦我真係好心痛

多謝🙏 明曬
我指嘅舊校係紅磡ive阿

BEng 2:1
MSc pass但Research Project A+ 入過paper submission比Nature
有專業資格

有冇機會直接入到PhD?
咁樣入係3年制定4年制？

幾會大嘅，有MSc個PhD就讀3年

國家大事， 你問我答暫時到一段落。 到國家大事完咗有興趣再推返個post

你教左咁耐，其實有冇大執嗰啲教材？見啲lecturer 年年都係教嗰啲野？

利申：樓主師弟，你問我答

相認？

咁快手
努力啲學多啲嘢，學咗嘅嘢唔知幾時有用，但總有機會用得返。
讀大學除咗學專業嘅知識，亦都學習明白事理， 對社會有承擔。 我可以做嘅係背後支持你哋， 用多啲學校嘅資源回饋社會， 做多啲社會服務。 你哋為社會出力嘅時候要事事小心， 有需要嘅時候可以搵我商量下嘅， support you always

每年都細執下啲教材啦, 大執真係好痛苦㗎。除非嗰科成科改咗課程內容啦。